美國白人至上極右翼集會衝突恐致 三人死亡

美國總統川普上任之後，國內白人至上主義歪風大盛，種族關係持續緊繃，維吉尼亞州的沙洛斯維12日發生憾事。一群白人至上主義者、納粹分子不顧州政府勸阻，12日上午在當地舉行大規模集會，許多民眾走上街頭示威抗議，卻遭到一輛轎車衝撞，造成至少1人死亡、35人輕重傷。

之後，一輛汽車衝向反種族歧視人群，造成多人受傷。警方目前無法確認事故和集會暴力衝突是否有關，但CNN播放的視頻顯示，這輛車高速衝向人群，隨後又倒車再度撞人，造成一人死亡多人受傷。

法新社報導，一名目擊者估計，十多人遭撞傷，並形容那是“蓄意”衝撞。 他說，那輛黑色轎車高速駛來，越過減速標線，隨後又倒車再度撞人。

沙洛斯維市政府日前決定移除南北戰爭（Civil War）期間南方「美利堅聯盟國」（Confederate States of America，支持奴隸制度）的歷史紀念物，包括著名的「李將軍雕像」（Robert Edward Lee Sculpture）。白人至上主義者對此大表不滿，號召支持者12日在當地舉行一場名為「右派大團結」（Unite the Right）的集會以示抗議。

大批白人至上主義者前一天晚上就在維吉尼亞大學（University of Virginia）校園集結，舉行火炬遊行，許多與會者手持納粹旗幟與標語，引發第一波衝突。

終於有人貼

美國連登仔

反對移除地標就一定係極右

但係第二張圖果個係黑人

咁以後去旅行咪好危險

世界越亂越好 窮人先會得救

講下笑好

戇鳩，咁樣只會更多人一齊窮，咁叫得救？
你想啲有錢既人變窮，我寧願窮人可以向上游變到有錢

黑人係反對團體黎架

如果世界唔變 窮人點上游

鍵盤戰士唔露面架，係劏房張床無限FF。

被撞同撞人都唔會

世界亂就有上游機會？
睇下委內瑞拉，睇下非洲，睇下中東，夠唔夠亂？
你去果度睇下窮人有無上游機會囉
唔好講埋晒啲咁無知既野，唔好盲目仇富

想重新洗牌

洗牌
到時你阿媽 家姐細妹 女神都會淪為玩物

歷史話俾你知到，就算革命都唔會洗牌洗到好似你想咁。

因為人嘅劣根性強，最後結果差唔多，大部分會差過以前。

文化大革命就係一個例子。

X白人種族主義者
維珍尼亞愛國者

今日晏晝去買餸以為好小事差啲經過

btw，有冇喺charlottesville嘅連登仔

on9白人

冇屋企人,冇朋友,冇女神 我只係想呻下啫 連上網都俾人鬧

洗乜野牌？你窮就唔公平？
大把人用自己努力去到今時今日既成就，你無咁既能力就唔公平？
父蔭果啲，如果你無決心同能力去令你下一代有好既基礎，唔等如人地都唔可以。

聽朝訓醒洗牌你就係李嘉誠咁有錢，李嘉誠就好似你咁窮叫公平？
人地一生拼搏賺返黎既野你乜都無做就享有，邊忽公平？

咁係咪應該叫印第安人出黎趕班白人走?

垃圾左膠
排外就一定極右？
家陣左膠揸車撞死人都仲可以spin到係另一邊唔啱

你講既野當然明白 不過事實上就係有d 窮人不停loop 住窮 無論點努力都係冇機會向上流 呢點係雖要將資源重新分配 但係有d 國家就係貪污貪到分配唔到

你認為印第安人無試過趕白人走？

我唔係要做有錢人 只係想生活唔係生存 如果可以改變世界要我死都無妨

其實最易解決貧富懸殊的方法就係窮人唔生仔

得罪問一句
就算真係有洗牌 憑咩覺得自己唔會洗返落最底層？
我同意社會資源應該好好分配 政府有責任
亦有好多人濫用資源
但唔代表要個社會亂 自己就可以得到救贖

唔好又搵張圖打飛機啦
咁之前個公屋妹唔讀書靠學整蛋糕開鋪月入5萬唔講？

我覺得Robert E Lee都係一代戰術奇材,如果因為PC而要拆銅像真係可惜左d

我唔係為自己 我係為全部窮人有一次機會

歪風 左膠新聞

坦白講句, 就算洗牌
大部分平民都生存唔到
因為依家打扙撳個掣就得
一炸就炸死哂
仲有得畀人奴役咩?

反而要驚嘅係生還嘅上流社會班人
佢地分分鐘有部分畀人打落低下階層

好多人FF洗牌就會輪到自己發圍,中六合彩仲易啦

上面咪有巴打解釋過 現實係有貧富+動盪嘅地區
而呢啲地區嘅貧民生活更加難更加少機會
為咩窮人有一次機會 唔好咁癲啦
根本係要社會係安定 再加資料分配得好先係最好嘅情況
不過人係自私 有錢只會想更有錢
最後又係一面倒

冇諗過自己發圍

最多想比而家生活更好 最壞打算洗牌嗰陣死咗佢算

有睇歷史都知亂局上到位既都唔簡單
你連咁太平都比人壓落最底層
咁其實一有咩亂都肯定係做炮灰

法國大革命 斷頭台

機會？機會咪讀好d書囉
DSE就最公平架喇，你夠分就入到，唔會睇你background
考到20分入到HA nursing都夠你改善生活啦下話
讀唔到書唔緊要，咪去做地盤學番門手藝囉
香港要脫貧呢，就大把機會既
可惜太多人本身係起跑線已經輸左一大段，仲冇發奮努力既覺悟
日日就係度怨天尤人，怨個社會對佢唔住
又唔睇下自己咩料
最慘係如果呢堆人生仔的話，又將呢d思想灌輸比下一代，最後咪loop囉

Go get a life

資源重新分配
你睇下最鍾意資源分配既共產/社會主義國家
北韓，委內瑞拉
佢地一定好成功啦，啲窮人一定可以有錢起來

資料重新分配只有一個可能，就係大家一齊窮
一間房有4個人abcd,a有5蚊，其他人各有1蚊。你話唔公平，a有5蚊但其他人得1蚊又無機會去到擁有5蚊既財富。
我地玩資源重新分配既，強制要將a既5蚊平均咁分配，好啦依家所有人有2蚊。

依家我問你，邊個有5蚊？
答案係無人有，大家都只係得2蚊。

思想停留係咩資源重新分配既社會主義共產主義既烏托邦既人幾時先可以清醒下，所謂資源公平分配，首先而且唔係公平(拎走人地賺取既財富),其次係唔會做到俾窮人有機會向上游既機會，只會令到原時有錢既人同你一齊窮。

如果覺得大家一齊窮好過有啲人比較富有既話，唔該教育下自己經濟係點運作。

有能夠富有既機會，先會有富有既人，有富有既人，先會有窮人能夠富有既機會，窮人有富有既機會，先會有窮成為富有既人。

你可能好憎有錢既人，但我想同你講，佢地既公司、佢地提供既職位，請既人，養活同幫到既窮人比你一生都要多分分鐘你都係其一，係你覺得你老闆有錢好邪惡既時候，諗下無左佢連用黎“生存”既錢都無

Show Blocked User - 時空旅行者

痴線咁都Block

佢地唔明有錢人係社會同基層生活得到改善既關鍵

人類文明同社會點解會提升同進步？
係因為新既產品既出現

舉米依樣基本生活品為例，你覺得如果香港得一個牌子既米，包米會賣幾錢？
產品既質素會上升，價格會下降，係因為有競爭。
點樣有競爭？因為有新既產品出現。
點樣有新產品？因為有研發。
點樣有研發？因為有投資。
點樣有投資？因為有人有維持基本生活需要以外既錢。
點樣有依啲人？因為有有錢人。

如果無左依啲有錢人，大家今日唔會有廿幾蚊一抽10卷既廁紙。

張圖成功突顯追求平等結果既人本身既提倡有幾唔公平。
點解唔show下出身自有錢家庭細路既爸爸？唔show下佢點樣用自己既努力去賺取財富，建立優厚既基礎俾佢既屋企人？

屌你老母 講到我起曬雞皮

其實好多回緊你既人都可能係普通基層，起碼我係

假如聽日重新洗牌，為左公平，值得既人就可以擁有富厚財富5百萬
係法官面前，你要講下點解你值得獲取5百萬
你既答案係？

為全部窮人着想，就會啱啲？記住：通向地獄之路通常都係又善心建成…

係咪on9嫁？係撞都唔拎架咁既車仔撞啦
架野細到咁，撞落去邊夠力

作為一個窮人，我唔想生存係果位人兄既理想社會，一個絕對無向上游既社會。
希望佢去委內瑞拉或者北韓依啲同佢理念相近既地方生活

冇講過啱

我諗係你冇咩讀過書先真 我講緊既資源分配係講緊比稅然後將稅款資助窮困人仕 而唔係你講既乜春共產 再者 呢d 所謂共產主義國家都唔撚係真係行共產

屌你老母變左講洗牌on撚柒鳩

抵死，好撚野！

另外 我亦講左窮困國家點解資源分配唔到比窮人 因為上層官員貪污嚴重 吸曬要資助比窮困人仕既資助 所以根本窮困人仕冇得到資助 冇資助就只係係返個貧困loop 度不停世世代代重覆 只有極小極小部份既人有運搵到機會脫離呢個loop

唔好咁幼稚啦

The Great America

而家西方有少少右派傾向都會被人話係白人至上主義 / 法西斯

話人讀得書少，你有無睇下自己講緊乜野？
繼續活係ff世界，咁你覺得用黎資助窮人既税可以係邊度收返黎？唔係你話要俾錢窮人就可以好似魔法咁變到一大筆錢可以供窮人食住、供埋讀大學架

你可能唔係想講共產，但你既構思就係共產啦，你知唔知自己講緊咩？咩交稅資助窮人唔係共產......你訓醒未，依家香港都有交稅資助窮人架，係稅率唔會好高，你如果要做到窮人收入靠政府資助上到同middle class一樣就要改變個稅制要有錢人交多80-90%稅

咁唔係共產係乜？你係你讀得咁多書知道政府可以變啲錢出黎供窮人食住旅行讀大學

咁你份人真係蠢喎 見識少
其實身世真係影響見識 呢個鴻溝係好難逾越

又係依啲共產國家唔係真係行共產既論調，悶唔悶？
事實係行親共產9成腐敗，唔好講政府，講人，大家三唔識七，你唔會對我有足夠關懷去同我分享財富，同樣地我都唔會對你有足夠關懷去分享我既財富。

頭先樓上有個話自己係為左所有既窮人果個，如果你咁有良心去做既話，唔該即刻將你身家財產同你左鄰右舍分左去。

唔好要社會為你自己既道德良心首先行動。

資本主義唔係絕對公平，但對比社會/共產主義一定係最公平既。

資本主義會做到不公平既財富分配好好笑
講資本主義但認為話財富係分配俾人.....你可以認真咁講果下好野

資本主義下人既財富唔係分配俾人架，係由人自己通過自由交易賺返黎架。

A有5蚊、B有1蚊既結果係社會主義下緊係唔公平啦，因為財富係國家分配架嘛，點解分俾A5蚊、B1蚊。
但資本主義A果5蚊係由一系列自由交易所賺返黎，B既1蚊都係由自由交易賺返黎，唔係由一個政府係6蚊度分配俾佢地。

係最後兩句有啲想講講
其實覺得啲有錢既人愈揾愈多錢keep起財富對社會經濟無幫助係一個錯誤既思想...
唯一合理既情況係，啲人係keep啲錢係床下底果隻...但好明顯依個係一個ff

有錢既人既錢係放係銀行....
銀行係做lending business既....
當有好多好撚有錢既人將錢放係銀行，銀行就有好多錢可以借出
無依啲有錢人將財富積存係銀行，窮人唔會有得向銀行借錢開設佢地既生意/公司，踏上佢地向上流既第一步

所以當好多人覺得要向富有既人手上拎走佢地既不義之財(實際唔係不義之財，係自由交易賺返黎)既時候，其他佢地無錢只係全世界一齊含家剷

p. s.同埋好多人好天真覺得向佢加收重稅係可行。其實咁有錢既人都係醒目仔，佢哋會帶埋自己既財富離開香港，無晒依啲財富既結果上面已經講左

對樓上巴打經濟觀點不敢苟同

世界變 有錢既依然有錢 佢地有方法繼續保住佢地既財富
窮人就一樣要為有錢人既錢賣命

請講

所謂一樣係財富分配既過程？個過程差好遠wor

資本主義既財富分配過程係你提供價值5蚊既服務/產品，其他人俾5蚊你去獲得你既服務/產品，所以你從人地身上拎到5蚊。如果你只可以提供價值1蚊既產品/服務，你就只可以拎到1蚊。

社會主義過程係，不論你提供到1蚊、5蚊定10蚊既產品/服務都好，你都係同所有人一樣獲得2蚊，就算有人直頭無生產提供任何野都一樣會獲分配2蚊。你只要係生存，社會就有義務去提供你生存所需既野。

試問前者邊度唔公平？後者點樣公平？
後者點樣可以令到人有提供生產更多服務/產品既意欲？社會點進步？

資本主義根本無咩自由交易
巴打平時出去食飯食咩？有無揀過食大家樂定大快活定麥當勞？你作出選擇係取決咩？係咪啲食物好唔好食同價錢邊個平啲(產品價值)?

不如你睇下二十一世紀資本論先講下野啦好嗎 依家資本世界係 cash flow investment > 勞力收獲 咁代表有錢人只靠投資買賣已經搵得多個正常工作 而窮人永遠都只可以做人隻狗 而政府一直助長緊依樣 最後社會分裂 華爾街示威 1%人賺99%錢就係依樣野

財富集中係富人手上，so?
你覺得富人手上既錢係偷你既？
一買一賣賺返黎，個分配過程就係咁，好公平
不平等既結果(有人有錢有人窮)唔等如就有不平等，除非有不平等既機會，你都有機會可以白手興家，只係你無咁既能力..…..你有咁既能力提供到一樣有人會買既產品或服務，你一樣可以成為富有果1%

我發覺你好鍾意睇啲有錢人既結果，但唔睇下佢既過程，apple、google、facebook果啲點樣成為咁大間公司，偷人錢發達？

ok可能講啲大公司就會trigger到你，咁講下醫生呀，醫生人工好高架，本身份工又幫人，憎唔落掛？佢地啲錢點黎？人地有好努力讀好多書去做到醫生提供醫生既服務賺高既人工，又係不義之財啦？又係因為社會財產分配不平均佢地先揾咁多啦？

恐怖時代

so?有人有能力揾到第一桶金唔唔可決定點洗佢既錢去再揾多啲？你不如搞清楚logic先講野，死睇完書都唔知自己講咩係無用架

再講多次，點解你咁執著令到有錢人揾唔到更多錢，如果想幫窮人既不如focus點幫窮人揾到更多錢？

你講下有錢人揾更多錢點樣阻止到窮人揾錢，我到依家都睇唔到有人講到個關係淨係見到包括你在內既係度講點點點啲有錢人有錢有係咁揾再多啲既錢.....so?
多間超級市場多間商場，有錢人戶口多左一百萬點令你揾少左錢？

你賺到你覺得可以搏既錢你都可以抄賣。點解人地賺到，拎去投資抄賣有問題？不勞而獲？佢用黎抄既錢變出黎？

又一個喺現行資本主義制度下被洗腦而擁護剝削者嘅被剝削者

我好buy你睇法呀。呢個post d回覆好低質,好多都係搬d terms出黎但又冇elaboration.....歷史已經証明左共產係ff唔撚work, 而家行緊so called"社會主義"(佢自稱係有中國特色的社會主義)既就係中共,你地真係覺得work? 不如唔好ff咁多啦

佔旺都有架車鏟入人群
最尾冇哂聲氣都唔知有冇拉人
屌你老母黑警

唔死都無撚用既垃圾

咁係要政府從法律制度上防止一啲唔公平既炒賣，而唔係拎走人啲錢等人無錢去炒賣。
有錢既唔一定要炒賣，如果炒賣變得無利可圖，自然就會將啲錢流返去社會上，新產品既出現，價格就會下解，對基層有幫助。你拎走佢地既錢，只會大家一齊窮。

唔理一個人做咩而獲得幾多財富，拎走佢既錢去平均分配，唔叫社會不公？唔叫無人性？

左膠真係唔同啲一個人賺金戈去到咩地步，去到邊一條線定為一個大奸商，要拎走佢啲錢？你咁正義，由你去定一定可以張顯社會正義

咁你咪去古巴、北韓果啲生活下囉，果度好公平，實岩你心水

通常呢d傻閪都係乜柒都做唔到出黎
垃圾永遠都係歸垃圾桶
永遠都係出唔到大場面

連中國共產黨都知共產主義唔撚work…..
但你地都咁撐，夠忠心

原來美國白人唔係異民族

一個簡單邏輯：地方A(古巴同北韓)比地方B(資本主義國家)更唔公平，更多剝削，唔代表地方B係公平...

打壓異見人士 講唔啱就叫人去北韓

問題出自人本身
即使世界變
如果窮人唔變
窮人仍然都係窮人。

共產主義唔work就唔代表要行完全嘅資本主義

重點係點樣拎個係自由市場同社會福利之間拎平衡點

出身窮嘅人處於一個好不利嘅情況，依個係事實，資本除左錢，仲有其他，好似文化資本社會資本，窮人即使入到某d圈子，收入達到某個位，都唔代表佢入左果個階級。因為好似文化資本咁（例如識聽音樂，世界視野咁）都要由細培養，唔係話大個賺到錢就可以輕易得到

香港嘅情況係，出現左太多太多嘅利益輸送。例如地產咁，其實係港英政府利益輸送俾地產商（一開始果陣以英資爲主），再借機俾到錢英國本土人賺。放眼世界，好少國家嘅地產係好似香港咁大賺，甚至[black][/black]英國本土都唔會。咁依嫁回歸係班地產佬同埋新近嘅中資就取代左以前英國人，靠住依套不公嘅系統五十年不變去食平民水。

香港來講，大規模重新分配資源無其必須。重點應該放係中止依類型嘅利益輸送，咁自然中層同下層人生活會比較好過。起碼俾d有心做嘅人一個機會咁解，好似依嫁咁，一個有心有能力嘅廚師想開間鋪，最後做到死都係岩岩好夠交租同養自己咁，稱得上公平咩？

柏拉圖話正義係各司其職，係應該嘅時候做應該嘅事，拎得返應該嘅屬於佢嘅野，就係正義。

咁咪循依個方向
而唔係拎走所有所謂1%既錢等佢地無得炒賣
有好多人都認同食煙有害，咁應該係禁煙呀煙稅呀果面做等少啲人去吸煙，而唔係拎走人既錢等佢無得買煙食

我都認同共產係一某啲情況係可行，好似一個家庭咁，好多夫妻都係joint acc將資產平均分配，或者係一啲小部落咁。因為佢地各個個體都能夠真係足夠關懷同視為自己人咁去願意對對方分享財富。但係廣泛層面，國家層面根本好難做到。

我同你意念咁唔相同，要你同我share你每月揾既錢你都唔願意啦你都會覺得唔公平啦？

上面兩條友一個共產左膠一個自由放任主義

你認同B比A公平？

新納粹 3K黨
想做白人

社會只有 有無限資源+人完全唔自私至會有可能出現所謂公平分配(我認為人都係自私)。
另外何謂公平分配都係一個冇可能有共識既問題，所以都係唔好ff la

連登仔

諗住入黎追下件事既進展
點知又變罵戰

所以窮人唔好生仔 我唔會生仔

無人話唔可以調整，但如果好似上面有位巴打要做到重新洗牌，講緊係要人交90%甚至100%稅.......咁樣公平咩？
咁當果1%既90%資產俾左出黎大家分左去啦，你同我都有機會有資本發達啦，你係咪會好興奮期待有一日自己都有機會賺錢去到做到果1%將自己奮鬥賺返黎既90%財富交出去。成個邏輯根本唔合理.....咁既話無人會想做果1%,無人會再有向上游既原因同動力.....根住唔會再有果1%既人，咁根住點？成個香港倒退去變成一個唔會發展既發展中國家？

比人撞死個個係肥婆
抵啦

醫生斷完症冇得執藥
唔夠外國援助

個咩Uuly打手黎架 ？
不斷潛移默化富人佔有地位既正確性
但佢邏輯觀念都係有問題，抵佢窮既

另外依個都係點解唔可以所有層面都用共產主義，因為政府既錢真係唔係變出黎，就算將1%富人既100%財富收晒淨係用係提供免費醫療度(未計果1%一定會走人),都唔會頂到多過5年....包埋其他e.g.房屋、醫療、教育(係幫就幫盡推埋去大學)….......唔洗1年就破產

❌維吉尼亞/（匪台最常用嘅）忽吉尼亞
正確：維珍尼亞

無可能完美地公平，唔代表要去否定公平。

正如法律唔會係公平，唔通要去否定所有法律甚至法律本身依個概念咩

好似iphone咁，好明顯同steve jobs理想中有一段距離，但當年佢用左有限嘅資源同技術，去盡量模擬佢腦入面果部完美嘅iphone，去做一部大家覺得可以接受嘅Product。

咁講，數學上1/n，n就算無限大，都永遠唔會係exactly 0，但當n大到一個數，你會得到一個足夠接近0嘅數。

如果1係現實，0係公平，n係我地嘗試嘅次數，每個人每代人都慢慢咁做，終會去到一個大家覺得可以接受，接近0嘅數值。

想問下點解上面會有人支持共產共義
行共產主義，財富唔會去咗市民度，而係去晒政府度，政府主宰市民生活。
咁對基層大眾黎講，同資本主義有咩分別？
畀資本家剝削就唔公平，唔通畀政府剝削就好公平？
行共產就仲差，連上流機會都減到差唔多變零

睇呢個post 就知
個個屌柒不滿制度既人
唔會有人屌7有錢人 即使佢地靠壓搾其他人黎獲得財富
佢地只會歸究你冇努力 ，抱怨，去旅行，打飛機
而無視社會流動性低
父母負擔重呢d客觀事實野
仲要講到幾大義凜然
然而當中不乏被壓搾既人

好似講到你做老闆
有第一桶金就必賺咁

咁你之後既窮人點？
你窮果陣覺得應該由1%富有既人分晒啲錢俾包括你既窮人，之後再無晒果1%既有錢人。
你可以向上游，但你覺得自己唔需要做返果1%去貢獻社會。

幾時打算將你既社會正義大鏡扭一扭照下自己

你果啲如果叫經濟＂觀點＂
不如叫經濟＂教派＂
只要賺到錢就好、就是合理
同耶撚冇乜別

佢既邏輯係有錢人就係靠壓搾人黎獲得財富
果重虛偽真係超出想像
就算你研發醫到愛滋病既藥，屌你賣藥呀？救到幾多人都好，你都係壓搾人

唔假設咁極端，果位把打可以試下唔用有錢人同資本主義下既產物，自己一手一腳整個漢堡包出黎食，睇下要用佢幾錢。

記住唔好去超市買芝士，麵包，漢堡菜呀。
自己去揾農夫買隻牛，用佢啲奶極芝士，再用埋啲肉做漢堡，自己買地同種子種菜種麥做包。正式走出資本主義自由市場既壓搾

你果啲如果叫經濟＂觀點＂
不如叫經濟＂教派＂
只要賺到錢就壞、就是壓搾
同耶撚冇乜別

民主社會主義共產主義用民主方式....哈哈

你呢啲＂觀點＂同技安話大雄：你比人打呀？死左去囉
冇分別

離地到仆街... Are you living in your Utopia?

我認同要有果1%特別有錢既人 ，
但同時要以抽富人稅方式令下面既99%有基本權利足夠佢地去生活
抽富人稅我理解為權利越大責任越大，
即使你而家有既更多權利係以自己努力爭取返黎，但既然你係呢個位要負既義務就更多，以稅既形式回饋社會係其中之一
但抽既稅應該以足夠令下面既99%有基本生活保障同時果1%仍然有好高既地位，否則個社會會失去動力，無人願意向上爬既結果係呢一刻將富人財富平均分配係均富，但之後無人願意向上爬創造更多財富，咁當原本富人既錢用盡係呢個社會幾年後大家就變均貧
打地主大家分晒佢地d錢，頭幾年係好爽，但之後用晒地主d錢，大家就攬住一齊窮所以出發點從來應該係令下面個99%有更好既生活而唔係令上面個1%生活水平變差去達致「平等」

簡單黎講，一個社會係應該努力會上到天堂，唔努力都唔會跌落地獄而天堂果班人無犯法無做傷天害理既事係唔應該單單因為佢比較有錢而要跌落黎

Btw洗牌論從來都係低能，去到果個時間，無錢既只會更加任人魚肉，和平時畀人掠奪既就只有錢，打仗連自己條命都容易畀人攞埋而有錢果班雖然比和平更大機會跌返落黎，但同時佢地有更多資源令自己不至於跌落平地甚至地獄。講到尾，大洗牌都好，洗走上面既人落黎同時下面既人直情洗到係世間消失，可以藉洗牌令自己亂世上天堂既佔0.1%都無，你何德何能覺得自己係果個少數唔係亂世第一刻就死埋個堆大多數炮灰

最後，畀你僥倖上到上面果層，你無能力都係遲早跌返落黎，你聽朝訓晒變左李澤楷都只會係幾年後敗晒d家產

總結：最基本都係行資本主義，否則呢個社會唔單止原地踏步而係不進則退，大家一齊窮但唔應該係完全放任既資本主義，應該係會管，確保富人創造財富手段唔會太過份同保障到窮人最基本既權利同生活除此之外唔應該過份插手市場

補充多少少：資本主義提倡既係付出越多成果越多，極端資本主義就去到唔付出就咩都無，呢樣我就唔認同
即使唔付出都應該有最基本既權利，徵富人稅目的就係令社會有資金去保障底層人士既最基本人權但除基本之外既係應該以付出去換取，而唔應該單純以收窄富者貧者之間距離徵富人更多既稅，不顧其他因素妄然將富者付出得黎既成果分畀無付出既貧者到咁只會令社會漸漸失去創造財富既能力最終富者貧者都生活得比原本更差

馬克思叫呢d做空想社會主義，後來成爲列寧恥笑對象，因爲共產主義只能夠透過支持者不能夠接受既手段實現

睇下香港人幾柒廢，鳩坐幾個月一個人都無死過

( Show Blocked User - 黃巢 )

其實世上有樣野叫 social democracy 不如你google 下先 唔好將所有公平分配都spin去共產 望下北歐好冇

基於私有制上既修正主義都是小修小補

本來行得好地地 接收難民之後收咗皮了

至可以話係現時世界比較公平既制度... 如果香港run到 我已經覺得好幸福